# mirea_task

## Информация о студенте
Выполнил Астапенков Антон БСБО-04-20
По списку 2
Вариант 2 (12, 10)

## Задание
12 - Напишите две функции. Первая функция заполняет массив случайными значениями, вторая функция выводит массив на экран

10 - Вывод виде таблицы ФИО и даты рождения всех студентов, отсортированных по успеваемости одного из предмета в зачетке

## Описание кода
### Задание 1
Функция generate_list принимает на вход число и выдаёт массив с этим количеством рандомных элементов.

Функция print_list выводит массив на экран

Количество элементов программа получает на вход из первого аргумента

### Задание 2
Подключаемся к пострес при помощи psycopg2

Выполняем запрос к таблице grades и делаем join студентов. Фильтруем по нужному нам предмету и сортируем по успеваемости.

Выводим результат в консоль

# Запуск
Первая задача запускается командой
```bash
docker build -t my-docker-image .
docker run my-docker-image python /src/task1.py <items count>
```

Вторая задача запускается при помощи команды
```bash
docker compose up
```